# AegisNovaTokyo 振り返り（グラウンド編）
## 全体
### pros
* ゾーン別の担当を決めることができた。（と認識している）

### cons
* 数字で語られることがなかったように思う。例えばポータル数333に対して何人配置するか？などから算出される概算数。1ポータルあたり8人配置を想定するなら 2664人必要、など。ではシャード部隊は？ターゲット防衛に何名、シュート部隊に何名、、など
* 概算数により「足りません」をアピールすれば参加者は増えないか？

## Leader
### pros

### cons
* チームごとのタイムチャートが欲しかった。（FERT ではあった）

## Operator
### pros
### cons
* 現地メンバーの過不足を調整（連携）ができなかった。専用オペレーター、専用チャンネルが必要であるように思う。

## γ(FERT)
### pros
* 戦術（ダミーノヴァ、ローテーション）を決定して資料化し、実行できた。ダミーノヴァは全体で実行すればよいかも？
* 遠征団であるため、極力移動のないようにした。但し、c4は課題だったように思う。(S4 が終わった時点で活動終了した)

### cons
* 戦術検討HOに各チームのリーダーは要らなかったかもしれない。（決定事項をリーダーに伝達すれば十分だった）
* 連携について、何を連携するのか事前の想定がなかった。例えば人が足りないから回して欲しいなど。連携とはそれぐらい？

## 福岡
### pros
* 事前にルール把握などを行うことができた。

### cons
* ターゲット発生前の動き方（集合）が意思統一されてなかった。（仕方ない部分あり）
* 随時更新される事前情報をチーム RESWUE オペレーションに反映できなかった。
* RESWUE 習熟は不十分だった。個人のアプリ使用方法についての習熟ではなく、どう活用するか、の習熟。

## 個人
### pros
* RESWUE に習熟できた。

### cons
* アノマリーで RESWUE を使うことはほぼなかった。RESWUE 操作(情報更新やアラート出し)に特化したオペレーターが必要。
* 事前情報はほぼ活用できなかった（活用の仕方が分からなかった）。測定対象ポータルやシャード発生ポータルは積極的にチームを割り当てるなどの指示を行う必要があった。
